增本地確診 議員憂藉機打壓7.1遊行

節錄

增本地確診 議員憂藉機打壓7.1遊行

祿泉樓群組至今有八人確診。資料圖片

【本報訊】祿泉樓群組事隔七日再多一人確診，患者是該群組首位女病人的同住姑奶。抗疫督導委員會專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌解釋，患者屬密切接觸者，在隔離期間確診，認為政府沒理由延長限聚令。有議員則擔心政府會借機打壓民陣7.1遊行。

患者屬祿泉樓群組

新增女患者58歲，與早前確診的34歲女病人（1084號）及女病人丈夫同住，並同與34歲女病人任嘉里物流。她曾在等待。。。。。。。。。。。衞生防護中心昨表示，病人可能透過家居接觸受感染，將個案列為「與本地個案有流行病學關連」。祿泉樓群組至今有八人確診，全港確診個案累計1,109宗。

許指該新增個案屬密切接觸者，早已接受隔離檢疫，並在。。。。。。。。。。。。延長限聚令的理由，認為政府可解除部份防疫措施。

許樹昌又指。。。。。。。。。。。。。。。至於政府應否容許7.1遊行或集會，他則表示政府未開會商議，故未能回答。

公民黨立法會議員郭家麒認為政府「99%」會以確診個案為藉口，延長限聚令至7月2日，借機打壓民陣7.1遊行，「睇到政府係精神分裂，佢要話俾大家知疫情受控，所以書展、海洋公園重開，仲搞個港珠澳三地互認，想放多啲大陸人嚟」，惟遊行被禁是「司馬昭之心」。郭重申限聚令本身沒有科學根據，他認為這種打壓遊行的手法勢必惹來市民更強烈反抗。

■記者陳詠恩